C.朗拿度英超西甲意甲入球全部50+！球壇歷史首人！

C.朗拿度創歷史

在本輪意甲的焦點大戰中，祖記主場2-1力擒拉素，將領先優勢擴大到了8分，九連冠在望。C.朗拿度包辦了斑馬軍團的兩個入球，其中第一個入球更是創造了新的歷史紀錄。

殺遍三大聯賽

在通過12碼攻破拉素大門之後，C.朗拿度意甲生涯的入球數來到了50個，這也使得他成為了球壇歷史上第一位在英超，西甲和意甲都能進至少50球的球員。他在英超代表曼聯攻入了84球，代表皇馬的西甲入球數則是恐怖的311個。

而在C.朗拿度之前，羅馬中鋒迪施高率先實現了在五大聯賽中的三個入球50+的成就（德甲，英超，意甲），波斯尼亞球星是在2018年3月份做到的。

意甲三分製時代最快的50球

另外C.朗拿度還創造了一項紀錄：在三分製時代以來（1994-95賽季起）上演首戰的所有意甲球員中，C.朗拿度只用了61場比賽就攻入了50球，打破了舒夫真高保持的最快50球紀錄，他比「核彈頭」少用了7場比賽。

憑藉今場的梅開二度，C.朗拿度在射手榜上已經追平了長時間領跑的恩莫比尼，他無疑也將向著意甲冠軍和金靴繼續衝刺。

在2-1擊敗拉素的比賽中，C.朗拿度包辦了祖雲達斯的兩個入球，也創造了一系列的新紀錄。不過賽後葡萄牙巨星表示，破紀錄當然是好事情，但重要的是球隊取得了勝利。

「我們知道這會是一場非常困難的比賽，要面對一個今季表現傑出的對手。但我們也知道這是一個去贏得勝利的重大機會，我們主場作戰。能贏波非常開心。」C.朗拿度對意大利《天空體育》表示。

憑藉今場的兩個入球，C.朗拿度成為了歷史上第一個在英超、西甲和意甲入球都達到50+的球員，也成為了三分製時代以來意甲最快攻入50球的球員。

對此C.朗拿度說道：「紀錄總是重要的，但最重要的事情是球隊獲勝。我們是一支現象級的球隊，並且今天再度展現了這一點，儘管我們總是想要進步，並且提升自己的標準。這些事情是不錯，但意甲金靴是一個自然而然的過程，它是入球去為球隊帶來勝利所引發的結果。」

祖記再拿4分就能鎖定九連冠，球隊現在會去專注歐冠盃嗎？

C.朗拿度表示：「還有四輪比賽要踢，我們不能搞砸了，也清楚意甲聯賽是艱難的。不過，球隊目前做得不錯。」

係咪串緊美斯

成日都覺得啲所謂紀錄好夾硬黎

只要美斯願意，三聯賽50+沒有問題

咁又係呀，今年忽然要計埋助攻
個龍門搬到

好似巴塞咁被人反cup

又真係幾柒

12碼大師

c朗威威，美斯失冠
＞金球獎取消

一般班迷：One club man
朗迷：温室小花

C朗2013年0冠都贏金球啦

c朗係咪變咗助攻王？

55

講到話咩今季先開始計 唔知以為美斯之前每季啲助攻得幾球

我都覺。。好撚無聊

冇踢過巴塞唔計

成日轉會，唔忠心，唔係one man club, 唔計

*one-club man

伊巴恥笑道：你破到我喺法甲嘅歷史紀錄嗎？過去法甲證明自己啦

我都覺阿朗啲所謂紀錄好夾硬黎，好撚無聊

美斯d紀錄就好撚勁

55 原來2020前冇助攻呢樣嘢

其實呢 意甲同法甲差唔多